Title: Accueil

----

Presentation: [{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h2","text":"Les Pradinels, c\u2019est :"},"id":"fc09af83-4a68-49da-9357-ce290487fb11","isHidden":false,"type":"heading"}],"id":"0d5b4f75-40c8-4814-bfe9-48115836dc1a","width":"1"}],"id":"a9ad1fae-d9a6-4df6-8ab0-967baa303472"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"text":"<p>- une premi\u00e8re parcelle plant\u00e9e en 1998 (200 pieds r\u00e9partis entre Viognier, Muscat petit grain, Grenache blanc, Roussanne, Marsanne) <br>- une deuxi\u00e8me parcelle plant\u00e9e en 2011 \u00a0(480 pieds des m\u00eames c\u00e9pages sauf Marsanne) pour compl\u00e9ter la premi\u00e8re, le tout sur une surface d\u2019environ 30 ares. \u00a0<\/p><p>Les deux parcelles sont men\u00e9es en cordon double de Royat, agriculture de type raisonn\u00e9e avec limitation au maximum des intrants, pas d\u2019engrais, d\u00e9sherbage sur le rang, labour inter-rang, et comme il faut bien quand m\u00eame avoir un peu de raisin \u00e0 la fin, lutte contre l\u2019o\u00efdium, le mildiou, l\u2019excoriose, les vers de la grappe, la cicadelle de la flavescence et les escargots\u00a0!<\/p><p>Ne nous bouchons pas les yeux, la vigne, c\u2019est comme la soupe sur le feu, \u00e7a se surveille, sinon tout est fichu\u00a0!<\/p>"},"id":"b87c1f7c-31e8-4b3e-8933-a64ab9d6ee0f","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"1fafafcf-bfaa-4612-8890-97ca53251176","width":"1\/2"},{"blocks":[{"content":{"location":"kirby","image":["109943636_o.jpg"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"6b39da64-41f5-420a-838e-c2f0e13723e6","isHidden":false,"type":"image"}],"id":"87f1da26-af67-422a-9aa8-bdfbc1605199","width":"1\/2"}],"id":"f2098dc5-2061-4207-a21c-ab89caa5c4d3"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"location":"kirby","image":["126692304.jpg"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"2cad08bc-41ce-4f3d-9677-df82ca295983","isHidden":false,"type":"image"}],"id":"c9498cd4-ea17-4d88-8c28-6b921f23bbdd","width":"1\/2"},{"blocks":[{"content":{"text":"<p>L\u2019id\u00e9e est d\u2019avoir complant\u00e9 des c\u00e9pages qui ont des contributions au bouquet final diff\u00e9rentes. Muscat et Viognier apportent une touche aromatique bien caract\u00e9ristique, alors que Grenache, Roussanne et Marsanne contribuent au volume, \u00e0 l\u2019ossature du vin et apportent l\u2019acidit\u00e9 n\u00e9cessaire \u00e0 un blanc pour qu\u2019il n\u2019apparaisse pas trop plat.<\/p><p>Comme par ailleurs les maturit\u00e9s sont d\u00e9cal\u00e9es mais que tout est vendang\u00e9 le m\u00eame jour, cela permet d\u2019avoir un degr\u00e9 d\u2019alcool potentiel nettement moindre que ce qu\u2019on aurait avec le seul Muscat \u00e0 maturit\u00e9, qui peut atteindre facilement 15,5\u00b0 en sucre.<\/p><p>Le but est en effet d\u2019obtenir un Vin de Soif, facile \u00e0 boire, pas trop alcoolis\u00e9 (d\u2019une ann\u00e9e sur l\u2019autre, il oscille autour de 12\u00b0) et qui ne fasse pas mal au cr\u00e2ne !<\/p>"},"id":"a72b4b4a-6bea-44d6-9a73-3ea015f7eef3","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"66af5bd0-0201-4e11-a98a-be11ddb693fa","width":"1\/2"}],"id":"46ca2b59-a293-43fd-a47b-3ccae699a8fc"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"text":"<p>Un sulfitage minimaliste est effectu\u00e9, juste ce qu\u2019il faut pour emp\u00eacher la fermentation pendant le d\u00e9bourbage du jus de presse, et une deuxi\u00e8me fois pour l\u2019arr\u00eater et emp\u00eacher le d\u00e9marrage de la fermentation malo-lactique (FML pour les machos..). Aucun sulfite ajout\u00e9 au moment de la mise en bouteille. Collage \u00e0 la bentonite (argile) ou \u00e0 la colle de poisson, pas de filtration, pas de d\u00e9gazage non plus pour garder un peu de gaz carbonique qui donne de la vivacit\u00e9 en bouche.<\/p><p><\/p>"},"id":"abd232ca-ecf7-4876-b765-4264162d78da","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"122ee20d-4bc4-4c4d-97a6-93de42ca22b9","width":"1\/2"},{"blocks":[{"content":{"location":"kirby","image":["126692336.jpg"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"a666f63f-c5fa-40cc-bc24-1180ab4690e6","isHidden":false,"type":"image"}],"id":"84e8b384-49e4-4c2e-baf1-f81adfd78b8d","width":"1\/2"}],"id":"d7acc675-e63b-4e20-87dd-977b2b972c74"}]

----

Actu: [{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"2021, l\u2019ann\u00e9e de la grande g\u00e9l\u00e9e"},"id":"6d3ba0ee-fc2e-4a4b-b9af-dcc3ec6ca9e2","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Non, le changement climatique \u00e7a n\u2019est pas juste un r\u00e9chauffement, c\u2019est \u00e9galement un bouleversement des cycles de croissance des plantes qui ne les mettent pas \u00e0 l\u2019abri de surprises d\u00e9sagr\u00e9ables comme celle qui est intervenue dans les nuits des 7 et 8 avril 2021\u00a0: apr\u00e8s un hiver tr\u00e8s doux, la vigne en \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 au stade 2 \u00e0 4 feuilles quand le thermom\u00e8tre est descendu \u00e0 -3\u00b0C deux nuits de suite. Autant dire que quasiment tout \u00e0 gel\u00e9\u00a0!<\/p><p>C\u2019est entre 40 et 90% de perte pour le bassin de Thau, et les Pradinels n\u2019ont pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la catastrophe. Une des petites vignes \u00e0 totalement gel\u00e9 mais par chance les parcelles situ\u00e9es le plus en hauteur ont permis de sauver environ 30% de la r\u00e9colte attendue, et ce sont 12 hectolitres de votre vin de soif \u00a0pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 qui ont pu \u00eatre vinifi\u00e9s en blanc et 6 hectos de vin d'une nuit rouge cerise. Donc cette ann\u00e9e encore, ce sera une denr\u00e9e rare qu\u2019il faudra s\u2019arracher avant que le stock soit \u00e9puis\u00e9, cette gel\u00e9e, quelle d\u00e9gel\u00e9e !<\/p><p>Et s'il y en a que la viticulture int\u00e9resse, la taille automnale a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement difficle pour r\u00e9parer les d\u00e9g\u00e2ts, il y aura des r\u00e9percussions encore en 2022<\/p>"},"id":"3851b615-e087-4378-8530-c01ed88cda22","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"location":"kirby","image":["dscn2537.jpg"],"src":"","alt":"","caption":"La parcelle historique des Pradinels, 11 avril 2021","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"b6ccee76-1c5c-4f99-9bfe-49a4ede9468d","isHidden":false,"type":"image"}],"id":"06147ce2-676f-400b-b2ff-ceb6f452b1b7","width":"1"}],"id":"36c595e2-be59-43d5-8106-fd0a868a1ce6"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[],"id":"15dc0db6-8166-46e7-a3c2-6eb674d23aa5","width":"1"}],"id":"60e50520-1777-4cac-919c-88ff3fbdccd2"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"Que 20 20 ne soit pas vain pour le vin..."},"id":"443a6fcb-2f2c-4989-8b9d-42936298f798","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>D\u00e9cid\u00e9ment, le chai, les vignes, le vigneron et leur entourage comptaient sur 2020 pour enfin d\u00e9marrer une production digne de ce nom, mais il y a eu le gel du 27 mars 2020 qui a ratatin\u00e9 une partie des c\u00e9pages aromatiques pr\u00e9coces (Muscat petit-grain et Viognier), suivi d'un \u00e9t\u00e9 incroyablement sec et chaud malgr\u00e9 un d\u00e9but de saison pluvieux (en gros, il n'a pas plus de fin mai \u00e0 fin septembre, m\u00eame pas un de ces bons gros orages d'\u00e9t\u00e9 qui rafra\u00eechissent la v\u00e9g\u00e9tation et permettent au raisin de grossir et m\u00fbrir - on dit qu'il en faut un au 14 juillet et un autre au 15 ao\u00fbt.<\/p>"},"id":"f6aee872-fb74-45f5-af76-fcb18950f03f","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"location":"kirby","image":["128987003.jpg"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"36e2874e-953a-4129-8cd1-a038a76bbce4","isHidden":false,"type":"image"},{"content":{"text":"<p>Sans compter avec les \u00e9tourneaux qui devaient crever de soif au mois d'ao\u00fbt et n'ont trouv\u00e9 que les baies m\u00fbres pour survivre... Vu les squelettes de grappes constat\u00e9es vers le 5 du mois sur les c\u00e9pages les plus m\u00fbrs, ils ont du en pr\u00e9lever quelques centaines de kilos\u2026 On d\u00e9cide de sauver les meubles sur ces deux c\u00e9pages et de les r\u00e9colter en premier\u2026 Donc c'est encore une fois une r\u00e9colte tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes, avec des grappes de tous niveaux de maturit\u00e9 et des grains tr\u00e8s petits.<\/p>"},"id":"58287d82-eaa6-49b0-b494-ec776cdcefb7","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"location":"kirby","image":["128987018.jpg"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"412868dd-0835-488e-839c-f44b83c2b81a","isHidden":false,"type":"image"},{"content":{"text":"<p>Donc la vendange 2020, qui s'est \u00e9tal\u00e9e cette ann\u00e9e du 6 au 22 ao\u00fbt pour les blancs (\u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi pr\u00e9coce !) et le 30 ao\u00fbt pour les rouges est maigrelette et quasi identique \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente : 10 hectos de votre blanc pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 et 5 hectos du futur 2\u00e8me vin d'une nuit, pas plus, va falloir se serrer la ceinture\u2026 Pourtant, il y a toujours le m\u00eame nombre de seaux \u00e0 nettoyer\u2026<\/p>"},"id":"1af566dc-8adb-4c4a-9f14-81ff65ffc511","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"location":"kirby","image":["128986966.jpg"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"b74da635-c525-4daf-bbfb-24e0fb77d229","isHidden":false,"type":"image"},{"content":{"text":"<p>Au passage il faut noter que la maison ne recule devant aucun sacrifice et a investi dans un magnifique pressoir \u00e0 l'ancienne fabriqu\u00e9 \u00e0 Bourgoin-Jallieu et repr\u00e9sentant probalement un des mod\u00e8les les plus avanc\u00e9s du pressoir dit \"am\u00e9ricain', notamment avec un syst\u00e8me de cliquet \u00e0 force variable. Les gens qui l'ont vendu \u00e9taient tr\u00e8s contents qu'il reprenne du service et ne termine pas en d\u00e9co sur un rond-point avec des g\u00e9raniums dedans\u2026<\/p><p><\/p>"},"id":"556fada2-d062-4e19-b3a4-a1f7a4ea2e36","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"location":"kirby","image":["128989530.jpg"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"0cba81e5-4938-4a71-bb8f-c8c6508460a9","isHidden":false,"type":"image"}],"id":"845fd54b-e982-4a76-9f1e-bf6418a67be5","width":"1"}],"id":"53a8812a-4957-433a-918a-492a149cc275"}]

----

Cuvees: [{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"Le vin de soif 2021 enfin mis en bouteille !"},"id":"e3b62d2e-8c35-472d-8698-46d13e66052c","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"location":"kirby","image":["dscf3283.jpg"],"src":"","alt":"","caption":"Tireuse \u00e0 six becs au chai des Pradinels (on reste dans le domainede l'artisanat)","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"e0c44fa3-d3fc-46fd-a0c9-6637d77a4756","isHidden":false,"type":"image"},{"content":{"text":"<p>Ce sont donc 12 hectolitres qui ont pu \u00eatre sauv\u00e9s de la catastrophe. Fid\u00e8le \u00e0 lui-m\u00eame, petit degr\u00e9 (12\u00b0), robe tr\u00e8s claire car le raisin a \u00e9t\u00e9 bien prot\u00e9g\u00e9 de l'oxydation, vif en bouche et finement perlant, \u00e7a sera le petit blanc de l'\u00e9t\u00e9 que l'on boit tr\u00e8s frais sous les tonnelles.<\/p><p>Et au prix tr\u00e8s comp\u00e9titif de 6 \u20ac \/ bouteille d'1 litre (ce qui \u00e9quivaudrait \u00e0 4,5 \u20ac la bouteille en 75cl), il ne faut pas s'en priver et, encore mieux, le prendre par carton de 6 pour le prix de 5 bouteilles seulement !<\/p>"},"id":"6669a9b2-4388-490c-85ca-c8e0a42f9aca","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"4376529b-7acf-41ea-8c79-dc5b9df4ac79","width":"1\/2"},{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"Le 2019,"},"id":"4109ee11-6bf6-4782-855f-8f82b42370fd","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"location":"web","image":[],"src":"https:\/\/p1.storage.canalblog.com\/19\/85\/1419350\/126692373_o.jpg","alt":"Pradinels 2019","caption":"","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"197e7db3-4917-48fb-b813-148cd5240f55","isHidden":false,"type":"image"},{"content":{"text":"<p>pour le coup un vrai Vinho Verde \u00e0 12\u00b0,est \u00e0 emporter dans les m\u00eames conditions que son grand fr\u00e8re de 2018<\/p>"},"id":"eb5b6415-408e-47a5-9507-98c5c098db61","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"0f8df345-a49f-4042-812a-d91e5e44fa4e","width":"1\/2"}],"id":"e2684fb9-4dc1-46da-9d98-6bf272d6840f"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"Le 2018,"},"id":"9d97ae12-02c5-4d6d-881e-7cdafba9dc2f","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"location":"web","image":[],"src":"https:\/\/p7.storage.canalblog.com\/71\/95\/1419350\/123379176_o.jpg","alt":"Pradinels 2018","caption":"","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"081d555a-1ba6-4232-8c77-283b88445c43","isHidden":false,"type":"image"},{"content":{"text":"<p>baptis\u00e9 Vinho Verde \u00e0 cause de sa perlance, est \u00e0 emporter par carton de six, flaconnage g\u00e9n\u00e9reux et \u00e9colo en bouteilles d\u2019un litre, pour seulement 25 \u20ac le carton, on aurait tort de s\u2019en priver\u00a0!<\/p>"},"id":"6678b6ec-f8ab-4a73-b71d-66a0e6649279","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"a869bdf0-3897-49dc-b218-958de88b50ec","width":"1\/2"},{"blocks":[],"id":"ec131510-966e-4ce8-bf65-cb68875f30eb","width":"1\/2"}],"id":"496a2c79-99cd-49bd-b817-3139a7289c11"}]

----

Trouver:

Si vous êtes devenu adepte du Pradinels et que vous tenez absolument à vous en procurer, n’hésitez pas à venir me voir à Montbazin, 445 avenue de Poussan. 
J’y suis en général tous les samedis matin, appelez-moi au 04 67 78 85 18 ou francoisbonhomme # orange.fr pour confirmer. 
Et depuis le 18 avril 21, tous les dimanches matins au marché des producteurs de Montbazin.

----

Text: plop

----

Layout:

- 
  attrs: [ ]
  columns:
    - 
      blocks: [ ]
      id: 8f394f6a-9343-40f2-9297-34ba38908f8f
      width: 1/2
    - 
      blocks: [ ]
      id: 53719851-ad82-4583-91ca-fed1ce63dd63
      width: 1/2
  id: ae6f1143-51fb-45ce-bb10-b0a913a11fd4

----

Uuid: MiXUs4k68hoTflJQ